5G已Out！美國決定跳過5G直上6G，重奪通訊技術領軍位置趕絕華為

為制衡中國目前擁有的5G技術優勢，美國計畫越過5G轉而加大投資研究6G技術；有分析指出，未來6G技術對網路數據傳輸的突破，將對經濟、科技以及軍事產生更具革命性的技術發展，而各國在6G技術的科技競爭也會更激烈。

根據《美國之音》 報導，美國政府在去年新設立的對外金融投資合作機構「美國國際開發金融公司」（DFC）首席執行官亞當·博勒（Adam Boehler）最近透露，美國將通過「跨越式發展」，投資第六代通訊技術（6G），遏制中國在通訊技術領域取得的領先地位，「美國與其他國家在6G技術的開發佔居主導地位，中國不會通過補貼統治這一領域」。

6G的關鍵技術之一是兆赫茲（THz，又稱太赫茲），業界預估6G的移動網路將是5G的十倍甚至百倍，數據的傳送速率將達到每秒100GB，「甚至高達每秒1TB」，這項技術突破也將使傳輸的頻段進入「兆赫茲」時代，讓自動駕駛車、醫療系統自動化、無人機運輸、警務預測等廣泛成熟應用成為可能；不過目前實現跳躍性發展仍無定論，未來6G可能基於5G的基地台增強訊號功效，還可以運用衛星、無人機、甚至是可見光等新一代通訊方式。

加入我們YT Channel的萬人大家庭，
一齊探討關於抗爭的哲學！

boycott china

唔使boycott，根本係bypass

直接跳過中國5G

Btw日本都好似搞緊6G

名副其實技術性擊倒

香港個班裝5G plan把撚

6G everyday～

香港搞5G已經係政治任務。
華為5G好似東江水咁，貴價賣比你，仲要你多謝佢

中國申請咗咁多5g技術專利諗住unun腳收錢呀喇

咁跟住支共宣布直接跳過6G 直上7G 到老美玩完6G 又話跳過7G直上8G 如此類推

睇唔透，有無IT人解釋吓4G>5G>6G嘅演化？

現代軍事競賽

千人計劃被識穿之後，中國應該好難發展6G

硬件未support咁快比你上到1TB/s都冇用架wor

最近咁多外國教授因為參與千人計劃被起訴，中國如何再搵頂尖專家搞6G呢？

日本研究晶片
美國整通訊技術

好似佢個d 5g 專利好少係core野，未必一定要用佢好多

根本就係要咁做, 咁樣先係完美咁另支那所有投資變垃圾

個coverage會唔會好過5G先
5G信號好易俾野block好弱

現在5G都係呀，邊個串流網站或者遊戲的server可以support到全民5G？

而家封殺哂唔畀你偷嘢點7G呀

:/ 講完我都係得4G用

搞掂晶片嗰Part再講啦

電話個read/write 速度都跟唔上, 個wifi再快都冇用

就好似當年全世界鬥最好用的feature phone，美國直接出smart phone

但係技術上就要開發好先，否則重蹈5G覆轍，在技術上陷於被動

到兩個吹到唔知去到幾多G 我都重用緊4G.

你信唔信呀 有腦都唔會信大6野啦

個人感觀5G就係成條街都係wifi站

仲有SpaceX個衛星上網民用化 根本唔駛幾年5G就成過去

成本如何先

有都唔用啦

得數碼通用motorola，其他華為
華為無晶片，咪玩2年貨仔

大國爭霸，技術要開發好先，取得專利，之後再慢慢普及

偏遠地區用星鏈 市區4g都夠用

eliminate chiNa

由啲唔識科技嘅人寫科技真係笑話，同聽老蕭講科技一樣咁撚戇鳩，發展6G只係正常進程，個寫稿明唔明咩叫跳過？ 而且5G唔係剩係華為有，佢只佔好細比重，如果你唔用佢套solution l就係零，華為亦唔係主導核心技術，依家冇華為係咪美國冇咗5G?

讓自動駕駛車、醫療系統自動化、無人機運輸、警務預測等廣泛成熟應用成為可能

會有幾多人失業

產業轉型冇辦法，就好似有汽車，馬夫就失業，但司機就有工作。科技進步就係咁。

Well said

事鳩旦啦香港都係load 空氣跌返落3g

4G+5G 約用900MHz + 2100MHz電波
6G用THz ( 1000 000MHz)電波

Smoke G everyday

醫療系統自動化
分分鐘護士同醫生唔洗要咁多

其實美國根本唔使5G, 有STAR LINK就夠

佢講得啱唔啱？

呢啲叫科技競賽

數碼通係用Ericsson

被Musk控制，有D危險，佢都有大盤生意係中國

唔知祖國今次會點樣還擊呢
成日捱打

Starlink

美國又然

好野睇av唔洗lag

跳島戰術

韓國都好似係

但係IT，工程師就好吃香，亦都好要人

照咁既諗
美國同日本直跳6G 歐美等developed countries又會跟住奶佢地
不過最怕係比中國偷技術

信號愈強就愈短愈高幅射啦

其實應該係直接跳級等你慢慢玩五

中國決定正式開始研發7G ，美國決定直上6G ，中國或成最終贏家。

幅射死光光

唔識既話真係會比美帝呃到
你估5G上6G真係好似iPhone 10上iPhone 11咁簡單咩

5g都未話真係商用到，6G起碼要搞15-20年啦啦

外觀設計專利？

南韓呢？好似想食共美兩家茶禮……

支那既專利無一樣係核心技術

有個科技巴打詳細講解過

支那無晶片 研究到7G都無用架
我覺得西方衰撚左一次 唔會再衰第二次
仲比個頭你掘起 真係仆得街

吸G點

問題係香港既4G/3G都係華為

一死，咩都無得用

4g已經夠晒

完全係新技術! 5g未出世巳玩完

冷戰加速科技發展，戰爭有益於世界

#bypassChina

現今既科技將會OUTDATE

大家儲定錢，留返將來買高科技PRODUCT

霸佔專利先

當年美國可以取得世界霸權，都係因為有冷戰，全世界認佢頭，而且要蘇聯係度鞭策佢進步

點解講到5G等於強國
5G係全世界一齊制定

只不過強國公司拎咗某啲專利，再低價賣硬件

直上6G強國都可以參與，不過呢個時勢就

一定係慘架喇
未來唔會再有新既勞工密集行業

十步一個得唔得呀，最主要目的係做鳩華為咋嘛

吹到咁勁, 實用到先算啦

呢啲養唔熟嘅狗真係唔應該放太多嘢比佢
美日合作好啲，我想日本戒人民幣毒好耐

藥房大執笠

CLS

未來對身形，體力要求將會越黎越低

但對人腦既智力，創造力要求會越黎越高

提早十年拎啲黑科技出嚟還拖啦

支那人開果啲早就應該執啦

搵留學生做門面，賺中國客生意

= 內循環經濟

咁高頻對人體既影響會點架？會唔會好似秒秒照緊X-Ray咁

美國黑科技，6G可能已經軍用中 ，而家要降低速度俾民用。

以後搭飛機都可以wifi上網。

5g 都話驚生癌， 仲上6g?

567G 都唔知有乜分別

支那：
我咪又偷過囉
驚你有牙呀

有料嘅咪跳囉

推

係焗微波爐咁
查實好早前已經有人話
美國咁hea搞5G
就係知唔做得，只係陰鳩強國行錯路嘥錢
自己一野上6g

Tesla 使1-2百億美金起starlink
係全世界用得
而且已經開始測試
睇個款一年內開始商業化回本

中國5g我諗使咗成萬億
仲係有排搞

微波（英語：Microwave，德語：Mikrowellen）是指波長介於紅外線和無線電波之間的電磁波。微波的頻率範圍大約在 300MHz至300GHz之間。所對應的波長為1公尺至1mm之間。微波頻率比無線電波頻率高，通常也稱為「超高頻電磁波」。微波作為一種電磁波也具有波粒二象性。微波的基本性質通常呈現為穿透、反射、吸收三個特性。對於玻璃、塑料和瓷器，微波幾乎是穿越而不被吸收。對於水和食物等就會吸收微波而使自身發熱。而對金屬類東西，則會反射微波[1]。

微波在雷達科技、ADS射線武器、微波爐、等離子發生器、無線網絡系統（如手機網絡、藍牙、衛星電視及無線區域網絡技術等）、傳感器系統上均有廣泛的應用。

在技術領域協定使用的四個頻率分別為800MHz、2.45GHz、5.8GHz和13GHz。微波爐使用2.45GHz，此頻率亦被作為ISM頻段（工業、科學及醫學用波段），使用在航空通訊領域。

個波長人體唔吸收就冇事

要有人用跟佢套標準
佢d專利先有價值
跟本大部分都唔係非用不可既核心技術
同埋佢靠平搶合約就算用佢d專利都好平

China Joe : NO !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

賣點係0延時
無人駕駛，遠程手術呢D

支那人返去callG就有

個個搞5G, 6G，我出starlink，通殺

同可見光差唔多啫

OG kush

其實4G 5G 6G 未出之前都唔知係乜
個標準都係各國一齊傾出黎 點點點就係5G 啦
3G 係互聯網
4G 係串流
5G 係物聯網

6G 係標準就未定

柒左添…要google下先知visible light 既frequency。好似低過可見光少少，又高過微波…人體唔會吸引？

唔係無google過，每個字都睇得明，但夾埋就唔知佢up乜

有無好心人好似教細路咁講個人聽得明嘅版本

其實5G對民用已經有啲多餘

幾時到7G

流動微波爐

Nono 機器既運輸 安裝 維修 保養 又係要大量勞動力

呢啲電訊業application 願景3G 時已吹緊一模一樣嘅嘢

唔信你google 下3G 可以做乜

普通人一樣係咁返工放工直到Tesla 出真正自動駕駛同Apple 出Apple Glasses 就得

5g 中移咗

學巴打話齋：香港行緊599G啦

型撚到, 跳級

輕輕一推

3G最開頭吹 video call，最尾蝕錢收場。
後期iphone出先帶起3G，但可惜3G唔夠iphone用，所以瞬間出咗4G而且賺錢。

Telecom只係提供背後支持，未有真實application硬出新一代通訊只會蝕錢收場

即係承認華為響5G真係領先？

你可能唔知3G 堅係吹自動駕駛車、醫療系統自動化、無人機運輸

去到5G 都唔駛改下張slide

大陸成日吹奏果D 5G其實係綽頭黎....用黎做MARKETING
等D人覺得好勁
勁既野就叫5G咁
D ON9大陸仔濕撚哂咁

其實6g美國係咪一早已研究好 慢慢再放出黎

Frequency 越高距離越短越容易被阻擋，d基站要起得越密。 成本效益越低。除非有killer app la

成個電訊業都水9人啦
3.9G當4G SELL , 4G當4.5G SELL
仲要搞FUP 屌哂電訊商全族 全球最好賺 服務西到爆

如果利用本身華為嘅技術 就係
但如果全球用鳩通耒套就

支那唔偷野上柒豬就有佢份

3g 同4g嘅提升唔係單純速度 係週邊科技一齊提升

我都係咁懷疑

一向有傳聞話美軍科技勁過大家認知好多，如果真係咁，只係攞d黑科技出黎俾民用

張slide咪video call我重記得黎明個廣告
我唔中意你去釣魚
我都唔睇好5G…至少五年內感覺唔到商機

掉返轉諗其實電話同車仲有見到嘅嘢都可以係，而家都有IoT啦

其實要咁鬼快有咩用

又唔會係街度好急需要DOWNLOAD哂成套戲

真
最後因為當個大話講咗一百次就變咗真
ITU都半認咗3.9G係4G

想睇返

都唔係架，正正經經可以live vr音樂會演唱會話劇呢d野囉，dl得快就可以vr av…

D人吹5G 可以用物聯網，可以做到遠距離手術，智能雪櫃又可以連通d 醫療野幫你計營養提你要食咩食物咁。

快撚過ram 同cpu？

求link

你需要嘅係WiFi6同埋一條入手術室嘅fibre
唔洗5G

咁請問咩先要5G? 無人駕駛果d ?

睇你邊隻無人駕駛

你個 無人駕駛 要連住上網可以即時分析邊到塞車而改路線 都可能需要5G嘅

純粹識避車其實唔洗

你以上講個啲係Telecom吹出嚟嘅application，佢哋只係賣電訊，唔係賣application，經常都吹錯3G已經係例子，
四代嚟講，2G同4G先算係成功，但4G係先有application帶動telecom上4G，而唔係Telecom帶application

大氣電波係得咁多就係咁多
如果只係同中國鬥基站數量會好無謂
新賣點應該要研究點樣直接幫到用戶慳吓數據用量
例如運用實時數據壓縮、解壓縮技術之類

邊部Tesla 有5G?
Tesla 有冇呻過cellular technology 不足到阻緊佢地發展?

人地根本有好多sensor, onboard computer 用computer vision 係部車嘅內部系統做晒運算

等auto pilot 避車避人時用10ms upload data, cloud computing 計完數, 再10ms send 返data 落部車叫部車做迴避？

對computing 黎講，唔好話20ms round trip, 1ms 已經好慢

比個例子你，如果你打機部機要20ms 先成到一幀畫面，咁即係得50fps

唔同layer考慮嘅問題，唔係mobile data方向

美利堅治世

而家美國有20倍超音速導彈，冇6G技術，點做到GPs同自我修正，同微調中目標。

去到7G 8G....，回望中國人當年想用低科技就想統一天下，肉酸到諗起都毛管棟

自動駕駛重要自身ai勁 如果即時交換數據用美軍link 16重好

你成段野，我只睇得明第1句，但又覺得好有道理

咁所謂6g 都要建基於5g 之上既，無論軟硬件

正常人用得著咩

Frequence越大cover range越細速度越快

都g 持既 不過唔係咁易

農場文
拉
從來呢啲科技發展係需要時間
當年啱啱開始有 4G ，已經係研究緊 5G
咁而家開始推 5G, 咪開始研究6G，好正常

美國係勁，你估話有就有咩
我就唔信佢忍住唔上5G 幾年

重申一次
中國5G並唔係領導地位
最多都只係群雄割據

同埋仲有一樣好緊要既野
就係專利多 =/= 收最大份錢
要睇人地用唔用得著你既專利
宜家中興華基本就係乜柒都申請專利刷排名
估計之後都係會綑綁做package咁逼人地買埋啲垃圾專利
應該好快會俾ITU批准刷走華為啲指定專利

細個讀書嘅軍備競賽

56k就夠

如果5支 因為波長問題，所以發信器要幾十米裝一個。
咁6G會唔會要每人裝一個係身

利申：電腦資訊科技0分

香港問題only
美國有700-900mhz比5G用，用有smallcell比user

香港電波斬到一忽忽，2020年尾先cut 雪花TV
160mhz收番又比軍方霸80-100mhz
得60mhz賣出來

又撞衞星mhz
而家只能分一半4G ch做5G
未來5年 5G都係冇用

呢D咪支那成日洗人腦洗到以為屎為=5G囉

導彈用6G
當真？
有冇source？

吹大左少少wo

除非用cable又或者著晒保護衣物戴埋頭盔, 否則暴露響微波輻射既環境之中唔到你話吸唔吸收

你同兒登仔講呢d有鬼用咩

只要任何新聞詆毀或對大陸不利，佢地都會打曬飛機

傻既唔好亂教人

美國人：你班大陸仔要偷咪偷 我地宜家唔撚要5g直上6g慢慢拎住5g打飛機啦

第日都唔使申請寬頻，申請電話上台就得...

撚有專利咩，得個平字無技術可言

我们5G比6G好

講到最後，我連3G都收唔到

唔識唔好衝出嚟柒

據華為研發部門洩漏消息、7G 技術己取得重大突破、預計明年推出市場
華為對美帝笑而不語

諗下到時香港有無得用好過啦

普及到先算啦
宜家某台做緊5G plan但都成4舊水一個月
消費者最實際既，乜都係睇價錢，最簡單。

幾舊水一個月仲要唔係無限又有幾多人會用？
隔離台個個先吊緊爆頂要限速，要真無限唔限速但個個月比7-8舊水又係咪真係個個都用？

Sr9y 美國軍用科技不嬲係比民用 快幾代
唔似你國支那 鳩吹假大空

香港都好似搞緊6g

華為5毛好快會出嚟吹7G

真係冷戰, 鬥科技

x2
點夠fibre 穩陣

不過香港政府一定會奶支拿 奶到華為都抄咗個6g返嚟先會用
同埋5g都要咁多基站 覆蓋範圍又細 6g應該更難普及

同d人亂咁Q咁解釋String Theory 一樣

你講嘅係對技術嘅應用呀

得罪講句 5G問題多多 連真5G個電波都未撚百分百玩到 6G係想點玩 遲吓仲洗唔洗有wifi

On9

希望得

啱
美軍科技領先百年

依家未普及當然唔得 但舉個例 有套韓劇叫阿爾罕布拉宮的回憶 入面將VR技術同現實世界接合 可以在現實世界虛擬打怪 依家用4G sd到你副VR眼鏡度都隨時起格唔好話堆NPC識郁 5G做到的就係減少廷遲，1G高清片1秒Ko 咁你6G唔會慢得過依個速度 所以你普及左要用好多野可以玩

56K已足夠.jpg

有乜可能跳過, 加快開發咋話, 個spec 變出嚟咖咩

4g同5g除左速度外，最大分別係延遲時間少，即係玩無線遙控車甘，4g放出信號慢，甩吾到尾易轉彎炒車，而5g就好似人揸車甘順。至於6g,好多廠商都研發緊，成熟程度各有不同，只係一般商家佬想食一轉5g水先再推6g.而6g甘急推出，好多硬件配合吾到，就會downgrade去5g,向下兼容。所以侵講應該係機站上6g

首先唔可以有華人參與。

正視聽
5g係standard，屎爲只能照價收錢(雖然收%)。不過不可以禁人用或加價。

當然bypass 到5g更好啦

iPhone 都係隔代換

但6g係咪穿透性好低

特制既server會support到
軍事有用
高端民用用途 eg remote surgery等都有用

5G喎

犀利 好快去到自律化階段

日常太陽光電燈光係用PetaHertz - PHz ( 1 000 000 000MHz)
X-Ray係用ExaHertz - EHz ( 1 000 000 000 000MHz)
你話呢?

廚房微波爐 WIFI Routers 用GigaHertz - GHz ( 1 000MHz)
日常太陽光電燈光係用PetaHertz - PHz ( 1 000 000 000MHz)
X-Ray係用ExaHertz - EHz ( 1 000 000 000 000MHz)
咁高頻對人體既影響會點？你話呢?

勁 ! 有生之年見到共匪倒台不是夢

聽講6G技術已經有 不過要1億個基地台 好處係由5G成支天線 變到一部手機大小

咁7g/8g基地台咪多到幾步路就要裝一舊

全球太空網絡